封整條彌敦道 辱罵市民「弱智」 靜默有罪警噴椒濫捕53人

節錄

封整條彌敦道 辱罵市民「弱智」
靜默有罪警噴椒濫捕53人

【惡法臨城】

【本報訊】港版國安法最快明日在北京通過，網民爭取最後反抗機會，發起「6.28靜默遊行」，於佐敦遊行至旺角。和平遊行再遭警方打壓，警員辱罵市民「儍仔」、「弱智」，又肆意噴胡椒噴霧，更以涉嫌非法集結濫捕市民。整日行動至少拘捕53人，包括兩名區議員及十名未成年人士。區議員質疑，警方目的旨在國安法生效前製造寒蟬效應。

記者：廖承志 李詠希 張雅婷

遊行昨午3時開始，警方早在下午2時後在佐敦裕華國貨外重兵佈防，站內亦有便衣探員駐守。下午3時，隊伍開始出發，有人舉起「五大訴求 缺一不可」手勢，亦有人高呼「7.1遊行見！」惟有防暴警冷笑回應：「7.1邊度會有人上街呀儍仔！」

遊行開始六分鐘後，
。。。。。。
軍裝警員挑釁說：「趕時間就搭的士，唔好搭巴士！」

警方昨在旺角鬧市拘捕53人，包括兩名區議員及多名義務急救員。朱永倫攝
推撞記者 阻拍行動呼號

相關新聞：跟蹤13日 四神秘人監視黎宅

遊行隊伍抵達咸美頓街時，傳媒聯絡
。。。。。。
。有市民無法離開，反遭警員嘲笑「係咪弱智」、「要人扶住先識行」。

兆萬中心外，一群防暴警員拉起封鎖線。有目擊者指，一名警員疑失重心跌倒，旁邊的警員見狀大為緊張，沒有警告下向記者及市民施放胡椒噴劑，導致多人中椒不適。其後警方舉起藍旗，指稱行人路上記者及市民正參與非法集結。

「表達自由嘅空氣都冇」

下午5時50分，警方於彌敦
。。。。。。
往紅磡警署，徐子見其後疑因血糖過低，需送院。

協助被捕人士的油尖旺區議
。。。。。。
，令市民行街、表達自由嘅空氣都冇，我哋十分之感到憤怒。」

立法
。。。。。。
，「市民冇任何口號、冇任何banner，總之到任何時間，佢就撈魚咁一圍，話呢五十幾個係啦！」他不相信最終會檢控，純粹為交差。

上衣寫上反「國」安的區議員徐子見（左圖）被警方指涉非法集結拘捕（右圖）。<br />許頌明攝

被捕人士家屬昨晚到警署外守候。謝榮耀攝

有防暴警失平衡跌倒，身旁同袍向記者及市民噴椒。何量鈞攝